Sel sammal päwal Kaibas Tina  Põrwetu et temma omma perremehhe Maddis Wastallu, Eina teggemise jures, Sullane Jakop Ilwes tedda Küini täites Reddeli peält mahha lükkanud,ja selle läbbi ollewa temma pool surnuks mahha kukkunud ja peäle sedda ollewa Kaks näddalit haike olnud ja sepärrast sai Moisa Wallitsuse polest tohter kutsutud, Rohhitsemiseks tedda waatma ja sai maksetud küiti ja
tohtri Rahhaga ühte 8 Rup hõppe, nüid agga leppib temma, Tiina omma perre Naisega Kes käsknud Sullast mahha tedda  lüggata ja 
sullase Jakopika ka nii, samma ärra Kui ,perremees agga maksab temma täitsa Kaupeltud palka wälja 2 wak Ruk 2 wak otra ja temma mahha tehtud Linnad laseks Kiskuta ja sataks keikega temma Koddo, Mis peäle Perremees Maddis Watallu sedda keik hea meleka lubbab tehha kui agga Tina Leppib, nüüd agga Moistab Koggokonna Kohhos et perremees Maddis Wastallu ni allastamatta sel põddemise ajal omma orja wasta olli ja temma eest sugguki hoolt ei kannud saab 20 Löki Witsu ehk maksab 4 Rup hõbbe trahwi. Sullane Jakob omma lükkamise eest 4. Rup ja perrenaene et  Sullast käskis ka 4. Rup peab selle Tohtri ja Küiti Rahhast se 8. Rupla  sama makstud.
                                                                                Pea Kohtumees Jaan Piri +++
                                                                                                             Jaan Welt +++
                                                                                                              Jaan Etro +++
